---
title: "同步数据库结构"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-03"
weight: 8400
toc: true
---

## 同步数据库结构

同步能够部分智能的根据结构体的变动检测表结构的变动，并自动同步。目前有两个实现：

* Sync

Sync和Sync2为同一个函数。Sync函数将进行如下的同步操作：

    * 自动检测和创建表，这个检测是根据表的名字
    * 自动检测和新增表中的字段，这个检测是根据字段名，同时对表中多余的字段给出警告信息
    * 自动检测，创建和删除索引和唯一索引，这个检测是根据索引的一个或多个字段名，而不根据索引名称。因此这里需要注意，如果在一个有大量数据的表中引入新的索引，数据库可能需要一定的时间来建立索引。
    * 自动转换varchar字段类型到text字段类型，自动警告其它字段类型在模型和数据库之间不一致的情况。
    * 自动警告字段的默认值，是否为空信息在模型和数据库之间不匹配的情况

    以上这些警告信息需要将日志的显示级别调整为Warn级别才会显示。
    

```Go
err := engine.Sync(new(User), new(Group))
```